傳陳國強辭任TVB董事局主席

有「殼王」之稱的商人陳國強，2011年1月透過收購邵氏兄弟入股電視廣播有限公司，成為TVB大股東，正式染指電視行業，並於2015年接替梁乃鵬出任董事局主席。

然而，在位4年的陳國強，盛傳今日辭去無綫董事局主席一職。

《蘋果》致電無綫行政總裁李寶安求證陳國強是否辭任主席，李寶安未有否認，只透過短訊表示：「陳生是本上市公司董事，如有任何變動，上市公司自有公告。」《蘋果》致電陳國強求證，他透過短訊回覆說：「李生（李寶安）咪覆咗你囉！thx。」

陳國強盛傳辭任，2015年入股無綫的黎瑞剛大有機會接棒，黎瑞剛現為無綫董事局副主席，自他入股無綫後，無綫開始「染紅」，若黎瑞剛接任，料無綫誓將「更紅」。

陳國強擅長收購空殼公司，注入資產並尋覓買家以較高價出售，因而獲「殼王」稱號，除TVB外，陳國強旗下有多間上市公司，現為錦興集團（港交所：00275）董事會主席，與首富李嘉誠關係密切。2005年，陳國強透過錦興集團，與另外兩間上市公司匯漢實業及澳門實德，收購漢傳媒集團有限公司（前稱「瑞力控股」），漢傳媒其後完全接管前東方魅力的娛樂業務，並入股銀河衛星（其後易名為無綫收費電視），而東方魅力是譚詠麟、陳百祥、曾志偉、成龍和梅艷芳共同創立的上市公司，陳國強與陳百祥份屬老友，在陳國強入主無綫後，經常邀他擔任大型節目司儀或主持工作，相信陳國強退位後，陳百祥在大台曝光率亦相應減少。

傳陳國強辭任TVB董事局主席 高層李寶安稱如有變動會公告

咪由佢紅囉

再紅D 真係要執粒

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

黎瑞剛係中國共產黨員，可以成為香港上市公司主席？

年度成績表出咗？

上市公司無問題

但媒體持有人好似要香港人

香港中聯辦話事，佢話得就得

冇廣告

香港身分證而家濫印勁過人民幣喇

香港大把中資上市公司啦

越紅越好，而家佢改路線翻生咪大撚鑊

tvb ! tvb! tvb!